metopon organiczny związek chemiczny z grupy opiatów który został wynaleziony w roku jako środek przeciwbólowy metopon jest czasami używany w medycynie jednak częściej używa się morfiny metopon ma jednak kilka zalet różniących go od innych powszechnie stosowanych opioidowych leków przeciwbólowych ma nieco mniejszą skłonność do wywoływania nudności i depresji oddechowej w porównaniu z morfiną